**达夫尼修道院**([英语](../Page/英语.md "wikilink")：Dafni或Daphni，[希腊语](../Page/希腊语.md "wikilink")：)，位于[希腊](../Page/希腊.md "wikilink")[雅典西北郊区](../Page/雅典.md "wikilink")，在古老的通向[厄琉息斯的圣途上](../Page/厄琉息斯.md "wikilink")，保存着精美的[拜占庭艺术](../Page/拜占庭.md "wikilink")。1990年，与[俄西俄斯罗卡斯和](../Page/俄西俄斯罗卡斯.md "wikilink")[希俄斯的新修道院一同被](../Page/希俄斯的新修道院.md "wikilink")[联合国教科文组织列入](../Page/联合国教科文组织.md "wikilink")[世界遗产名录](../Page/世界遗产名录.md "wikilink")。

## 历史

达夫尼修道院建在古代[阿波罗神庙的遗址之上](../Page/阿波罗.md "wikilink")。神庙在395年被入侵的[哥特人所毁](../Page/哥特.md "wikilink")。现在只有一根[爱奥尼柱立在原先的柱廊里](../Page/爱奥尼柱.md "wikilink")，剩余的都被[埃尔金伯爵带回](../Page/埃尔金伯爵.md "wikilink")[伦敦](../Page/伦敦.md "wikilink")。修道院最初建于6世纪，献给圣母之死（the
Dormition of the
Virgin）。由于它的财富和名声，它在11世纪被[十字军洗劫](../Page/十字军.md "wikilink")。在11世纪末，一个不知名的捐助人出钱重建了修道院。这片地区于1204年被赐给雅典领主，在1207年被[西多会修士接管](../Page/西多会.md "wikilink")，并作了改建。当雅典于1458年被[土耳其人攻占](../Page/土耳其.md "wikilink")，修道院被交还给[东正教会](../Page/东正教.md "wikilink")。东正教修士再次作了改建。在[希腊革命时期被用作军队驻地](../Page/希腊革命.md "wikilink")。1838到39年间，[巴伐利亚军队在此驻扎](../Page/巴伐利亚.md "wikilink")。1883到85间用作疯人院。在1889年和1897年的[地震中遭到严重损坏](../Page/地震.md "wikilink")。

对修道院的第一次发掘发生在1892年。在1936年到1939年间，J·特拉弗洛斯(J
Travlos)完成了对古代阿波罗神庙的发掘。在1950年代的修复期间，在修道院的许多部分都进行了发掘，尤其是礼拜堂。

在地震的毁坏之后，希腊考古学会（the Greek Archaeological
Society）修复了教堂，[镶嵌画被清理出来并由一些](../Page/镶嵌画.md "wikilink")[意大利艺匠复原](../Page/意大利.md "wikilink")。建筑后来用铁结构加固，北边用扶壁支撑，前厅西边和圆顶被全部重建。在1955到57年，文化部修复局（the
Restorations Department of the Ministry of
Culture）开始了更进一步的修复，包括对教堂和修道院，以及曾修复的镶嵌画的修复。在1960年，堵住外前厅西墙拱门的墙被拆除，在1968年修道院西入口被清理干净。

## 建筑

最早的修道院建于6世纪，有着牢固的围墙。有着三条侧廊的教堂坐落于庭院正中。在围墙内的东北角，建造了一座两层的建筑，包含修士们的单间。一个接待厅和另一区修士的单间建在北墙内。

第二个时期，开始于11世纪末，1080年左右，也就是现在保存下来的。教堂有两个正方形交叉构成八边形，有一个又大又宽的圆拱屋顶。它的前厅利用了古代阿波罗神庙的爱奥尼柱廊。外前厅建造稍晚，在12世纪早期。西边的礼拜堂在18世纪建造，在希腊革命时期用作蓄水池。在西边正面有三道拱门的门廊在13世纪有[法兰克修士建造](../Page/法兰克.md "wikilink")，明显受西欧艺术的影响。同时，在前厅和外前厅的上方建造了第二层，从北墙塔楼上的螺旋梯可以到达。这大概是作为修士们的图书馆使用。教堂的墙是简朴的石墙，没有什么装饰。在前厅之下有一个地下室。

## 装饰

教堂内部装饰有精美的镶嵌画，大约完成于11世纪末。是拜占庭中期艺术的典范。丰富的场景讲述了[耶稣基督和](../Page/耶稣基督.md "wikilink")[圣母玛丽亚的故事](../Page/圣母玛丽亚.md "wikilink")。其他的人物有[大天使](../Page/大天使.md "wikilink")、[先知](../Page/先知.md "wikilink")、[圣徒](../Page/圣徒.md "wikilink")、[殉教者以及](../Page/殉教者.md "wikilink")[主教等](../Page/主教.md "wikilink")。这些装饰在穹顶、十字架、圣殿和外前厅等处的位置安排都表现了一个理念，中殿表示世界、穹顶表示天堂，地板表示大地。所有的镶嵌画都使用了金箔为底。

墙的下端装饰着美丽的大理石板，在1650年左右，大理石板代替了原来平庸的壁画。在教堂的北面有一座带后殿的圆角矩形建筑被用作食堂，墙上有丰富的壁画。

[Meister_von_Daphni_002.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Meister_von_Daphni_002.jpg "fig:Meister_von_Daphni_002.jpg")
[Meister_von_Daphni_001.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Meister_von_Daphni_001.jpg "fig:Meister_von_Daphni_001.jpg")
[Meister_von_Daphni_003.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Meister_von_Daphni_003.jpg "fig:Meister_von_Daphni_003.jpg")

## 外部链接

  - [The Daphni
    Monastery](https://web.archive.org/web/20060726234526/http://www.culture.gr/2/21/212/21201a/e212aa03.html)
  - [Daphni
    Monastery](http://www.rollins.edu/Foreign_Lang/Greek/daphni.html)

[category:希腊世界遗产](../Page/category:希腊世界遗产.md "wikilink")